港人美國練體操墮地致癱 好友網上眾籌300萬醫藥費

有港人在外國受創急需巨額醫藥費！29歲香港體操教練邱沚峯，上月在美國練習時失控墮地，導致胸口以下的身體癱瘓，其友人發起網上眾籌，冀籌得40萬美元(約314萬港元)醫藥費，助其轉往復康醫院接受治療，目前已籌得12.5萬美元(約98萬港元)。

邱沚峯的友人在眾籌網站「gofundme」以「Help Jesher Walk Again」的名義籌錢，指邱於今年1月14日在美國練習一個其反覆做過多次的普通體操動作時，不幸失控墮地，導致第6至第7節頸椎骨折，脊髓受傷，四個椎間盤受壓，他被送往當地醫院接受治療，接受前位椎間盤切除手術，現時胸口以下的身體癱瘓，上半身活動不便。
友人打算將邱沚峯轉移至另一家復康醫院接受治療，但由於邱沚峯赴美前沒有購買醫療保險，每日住院費用高達1500美元(約1.18萬港元)，加上該醫院要求病人入院前繳交一半的預算治療費作為按金，以住院2個月計算，大約需要4.5萬美元(若35.3萬港元)，因此他們目標籌款40萬美元，目前已有逾800人響應，捐出共12.5萬美元。
根據邱沚峯的社交網站及其相關網上紀錄顯示，邱畢業於馬鞍山崇真中學，為港隊體操隊前成員，由2010年起連續三屆參加「全港競技體操公開及新秀比賽」的公開組賽事，兩次奪得跳馬項目冠軍及一次男子自由體操項目冠軍。
在意外發生前一日，邱沚峯在其社交網站上傳影片，顯示其在雙桿上做倒立動作；而於去年12月3日，他上傳一段其於單桿上做擺動動作的影片，並留言指覺得負責固定單桿支架的「威也」安裝的闊度不足，導致他在桿上做擺動動作時須倍加小心。

籌錢安樂死仲好啦

唔買保險

只有手天使先真正幫到佢

傻都知去美國一定要買旅遊保險

佢唔係旅遊
買左旅保都唔會受(加上 佢係運動員)
佢要買意外保 /海外嘅醫療保 (投保前要聲明自己係運動員)

通常在child 登幾百負皮，但現實又籌夠款同 supporter

wfc

華人玩運動無保障

我係唔係泠血

佢明知練呢d 咁危險唔買足保險覺得佢自己有責任

運動員都唔買保險？
佢真係玩命

點解唔買保險

美國醫療係貴到痴線

冇保險係睇唔到醫生

高危運動唔買保險

兩登仔月月唱保險呃人嘛

連登窮男：死得好，抵死，又少一個中產

29歲就癱
好慘

無架啦 坐輪椅

練到一半控制唔到自己

loser

邊個話 你以為係支那咩

你都戇鳩，住過美國未?
事實就係無醫保，醫得返都要申請破產
最撚普通睇個感冒都百幾二百美金

on9美國係醫返好你
先再作你一筆丫

我咪話醫返好都破產
咁你明知會破產，咁仲醫唔醫?
係呀醫返個病緊要呀，咁醫好左全家一齊瞓街?
好多人唔到就死都唔敢睇醫生就係咁解

冇錯

點解會冇買保險
就算響香港練都要買啦下話
高危運動+現役運動員

但由於邱沚峯赴美前沒有購買醫療保險

眾乜籌？

香港人真係好肉酸，最鐘意少少$都慳成日都抱住僥倖心態， 到出左事就諗住實有港豬無條件幫手找數，自己成家unun腳依然可以慳返筆，係咁緊張既成家借財仔都醫掂佢先啦，至多日後做野找數架啫

笑撚咗

雖然咁後生就癱係好慘
不過明知自己玩既運動有一定危險性都唔買保險搞到咁真係佢都有責任

記得係高登時有條友係美國比條毒蛇咬到
好似用左成百萬 唔知走左幾多數

好撚狗但我笑左

我唔介意做佢手天使

屋企冇錢?
就算中產家庭，賣層自住樓起碼都有四五百萬，唔係想所有費用都眾籌掛?

旅行保險真係唔慳得
一般都係百幾兩百 買個安心 買個保險
有次真係太急趕
買唔切
結果成個行程都提心吊膽
驚呢樣 驚果樣

出門在外 出意外 最唔怕就係死
最怕係唔死得 一身傷 有排醫

去旅行都起碼買返個保險, 起碼食物中毒都有得陪

我之前食物中毒都醫要皮幾野美金 好采有保險. 只係吊鹽水同埋照下個身體 send 幅心電圖比個醫生睇要錢, 分析心電圖個醫生要錢, 兩個醫生幫你, 收兩個醫生錢而唔係診金咁收. 真係痴撚線

捐左50usd，上面班人咩事

體操咁高危都唔買

無買保險抵撚死

自己唔小心做咩要香港人埋單

好唔爭氣咁笑咗

屌你老母 自己冇買保險就底撚死啦
依家出錢啦 就黎香港籌錢
你呢d唔死都冇用呀

事

上知天文 下肢癱瘓

唔需要為其他人嘅愚蠢埋單

兩登如果咁大影響力 一早推翻左港共啦

你仲係唔明巴打想講咩
一黎佢唔係美國人 破咩產
worst case醫完咪走數囉
呢世都唔好返美國,佢自己冇買保險在先 咁都冇辦法

喺美國一定唔可以叫救護車

買份大啲既人壽掛

好似幾靚仔
想係病床幫佢含

我無諗到有香港人咁無恥會走數
我以為係支那人專利

依家就係話你知本是同根生，中港一家親

呢單野真係唔抵可憐
有錢坐飛機
無錢買保險

寧願幫俾玻璃壓死個工人家人好過

直接搵政府幫啦
自己又唔買定保險，慳個少少，出事就眾籌
以後個個出事都眾籌啦咁

呢單係明知自己玩高危活動都唔買保險
點解要出錢去幫佢

老老豆豆，大把人絕症因為冇錢醫而死咗，幫得幾多個

d好友自己捐飽佢啦，唔買保險已經有心理準備無人理你

賣左無得做人生贏家，所以要大家幫手

傻仔懶醒

盲反撚話比人聽自己井底之蛙

奧巴馬當年比人屌得最勁其中一飯就係醫療

佢呢個case 唔會去旅遊，而是training
旅遊保險唔會cover
買黎都無用

關鳩咩美國旅行我都無錢去，去幫個唔買保險既

去旅行都識講買旅遊保
明知要去做有機會受傷嘅活動(運動員會受傷應該係人都知啦?) 都要唔買保險
出左事又要叫人夾錢比佢醫
倒不如走數之後永遠唔返黎好過

如果係重視體育既國家 會唔會幫運動員出國受訓都買埋保險？

講開又講，平時連登仔就狂屌保險呃錢
依個post就屌人唔買
真係黑人問號

番黎香港醫啦

玩得呢d咁冷門既運動，竟然唔係有家底既人

如果咁眾籌都成功既話 癱多幾次都唔怕啦

唔識買保險？

跟住就有班人衝入黎講個班人代表唔到連登仔之類既野